\chapter{Кинематический расчет передачи}
\label{cha:ch_3}

\section{Определение ориентировочного КПД редуктора} % (fold)
\label{sec:efficienty_coefficient}

Рассмотрим три вида потерь: потери трения в зацеплении и потери на трение в опорах - в подшипниках скольжения и в подшипниках качения.

\begin{itemize}
	\item КПД механизма: $\eta = \eta_{\text{зп}}^2 \cdot \eta_{\text{подш}}^2$
	\item КПД зацепления ступени для пары колес сталь-медь: $\eta_{\text{зп}} = 0.95$
	\item Потери в подшипниках скольжения: $\Pi_{\text{ск}} = 0.03$
	\item Потери в подшипниках качения: $\Pi_{\text{к}} = 0.008$
\end{itemize}

% section определение_ориентировочного_кпд_редуктора (end)


\section{Определение мощностей на колесах} % (fold)
\label{sec:powerz}

\begin{itemize}
	\item Шестерня 1: $W_1 = 0.5$ Вт
	\item Колесо 2: $W_2 = W_1 \cdot \eta_{\text{зп}} = 0.475$ Вт
	\item Шестерня 2': $W_{2'} = W_2 \cdot (1 - \Pi_{\text{ск}}) = 0.461$ Вт
	\item Колесо 3: $W_3 = W_{2'} \cdot \eta_{\text{зп}} = 0.438$ Вт
	\item Шестерня 3': $W_{3'} = W_3 \cdot (1 - \Pi_{\text{к}}) = 0.434$ Вт
	\item Колесо 4: $W_4 = W_{3'} \cdot \eta_{\text{зп}} = 0.413$ Вт
	\item Шестерня 3': $W_{4'} = W_4 \cdot (1 - \Pi_{\text{к}}) = 0.409$ Вт
\end{itemize}

% section определение_мощностей_на_колесах (end)



\section{Определение расчетных вращающих моментов на элементах передачи} % (fold)
\label{sec:momentz}

Рассчитаем моменты на зубчатых колесах механизма

\begin{itemize}
	\item Шестерня 1: $M_1 = 9550 \cdot \frac{W_1}{n_{\text{вх}}} = 0.477$ Н·мм
	\item Колесо 2: $M_2 = M_1 \cdot \eta_{\text{зп}} \cdot u_{12} = 1.852$ Н·мм
	\item Шестерня 2': $M_{2'} = M_2 \cdot (1 - \Pi_{\text{ск}}) = 1.797$ Н·мм
	\item Колесо 3: $M_3 = M_{2'} \cdot \eta_{\text{зп}} \cdot u_{23} = 7.112$ Н·мм
	\item Шерстерня 3': $M_{3'} = M_3 \cdot (1 - \Pi_{\text{к}}) = 7.055$ Н·мм
	\item Колесо 4: $M_4 = M_{3'} \cdot \eta_{\text{зп}} \cdot u_{34} = 28.287$ Н·мм
	\item Шерстерня 4': $M_{4'} = M_4 \cdot (1 - \Pi_{\text{к}}) = 28.160$ Н·мм
\end{itemize}

Найдем расчетные значения моментов, учитывая коэффициент динамичности $K_{\text{д}} = 1.15$

\begin{itemize}
	\item Шестерня 1: $M_1 = 0.549$ Н·мм
	\item Колесо 2: $M_2 = 2.130 $ Н·мм
	\item Шестерня 2': $M_{2'} = 2.066$ Н·мм
	\item Колесо 3: $M_3  = 8.179$ Н·мм
	\item Шерстерня 3': $M_{3'} = 8.113$ Н·мм
	\item Колесо 4: $M_4 = 32.645$ Н·мм
	\item Шерстерня 4': $M_{4'} = 32.384$ Н·мм
\end{itemize}

% section определение_расчетных_вращающих_моментов_на_элементах_передачи (end)

\section{Расчет сил} % (fold)
\label{sec:forsez}

\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
	\item Шестерня 1
		\begin{itemize}
			\item $F_{t_1} = \frac{M_{p_1}}{\frac{d_1}{2}} = 0.305$ H
			\item $F_{r_1} = F_{t_1} \cdot \alpha_\omega = 0.111$ H
		\end{itemize}
	\item Колесо 2
		\begin{itemize}
			\item $F_{t_2} = \frac{M_{p_2}}{\frac{d_2}{2}} = 0.290$ H
			\item $F_{r_2} = F_{t_2} \cdot \alpha_\omega = 0.105$ H
		\end{itemize}
	\item Шестерня 2'
		\begin{itemize}
			\item $F_{t_{2'}} = \frac{M_{p_{2'}}}{\frac{d_{2'}}{2}} = 0.765$ H
			\item $F_{r_1} = F_{t_1} \cdot \alpha_\omega = 0.279$ H
		\end{itemize}
	\item Колесо 3
		\begin{itemize}
			\item $F_{t_3} = \frac{M_{p_3}}{\frac{d_3}{2}} = 0.727$ H
			\item $F_{r_3} = F_{t_3} \cdot \alpha_\omega = 0.279$ H
		\end{itemize}
	\item Шестерня 3'
		\begin{itemize}
			\item $F_{t_{3'}} = \frac{M_{p_3'}}{\frac{d_3'}{2}} = 3.182$ H
			\item $F_{r_{3'}} = F_{t_{3'}} \cdot \alpha_\omega = 1.158$ H
		\end{itemize}
	\item Колесо 4
		\begin{itemize}
			\item $F_{t_4} = \frac{M_{p_4}}{\frac{d_4}{2}} = 3.023$ H
			\item $F_{r_4} = F_{t_4} \cdot \alpha_\omega =  1.100$ H
		\end{itemize}
	\item Шестерня 4'
		\begin{itemize}
			\item $F_{t_{4'}} = \frac{M_{p_{4'}}}{\frac{d_{4'}}{2}} = 3.084$ H
			\item $F_{r_{4'}} = F_{t_{4'}} \cdot \alpha_\omega = 1.123$ H
		\end{itemize}
\end{itemize}
\end{multicols}
% section расчет_сил (end)